許章潤公開信：吾人一日不死，便一日呼喚

許章潤公開信：吾人一日不死，便一日呼喚
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 20.07.20

遭北京清華大學開除的法學院教授許章潤，昨向清華校友發表公開信。他在信中說，「極權必敗，自由終將降臨吾土，天意人心，如日月昭昭矣！吾人一日不死，便一日呼喚」。許章潤並婉拒校友募捐，「年近花甲，眼雖花，體尚健，可勞力掙飯；學有限，思不輟，擬賣文買米」，「請將義捐轉付急需之處，情義播撒於苦難深重同胞」。。。

今年二月初，他再以 〈憤怒的人民已不再恐懼〉 為題撰文，談及當前武漢肺炎疫情是人為造成的「人道災難」，教授於 5 月底再發逾萬字文章《世界文明大洋上的中國孤舟 — 全球體系背景下新冠疫情的政治觀與文明論》，斥中共在疫情以至內政、國際形勢上的過失。7月6日許章潤遭警方帶走，12日獲釋返家，被清華大學以「道德敗壞」為由，革除教職和開除公職。。。

Link：

中國碩果僅存既文人風骨。文字精練，學識淵博，可惜生錯地方。
睇怕再寫落去真係隨時獄中被去世。

真正中國人

封信用D字仲好靚